揾intern迷茫中……

Year 3 三大 acct，對 business strategy 同 corporate finance 都有興趣，想問下如果有三個 summer intern offer 點揀好

Deloitte consulting Strategy and Operations (可以順便考埋CPA) vs Oliver Wyman consulting vs HSBC Global Banking and Markets (幾大機會有return offer)

利申:已有其中一個offer

收埋嗰2個先講啦
實有架咩

Oliver Wyman

巴打gpa幾多 有邊個offer ？
對strategy 都好有興趣， 可唔可以指點下我

巴打好堅 ，想問你點裝備自己？打case competition?

純粹問吓啫

點解？

Cgpa過3.5
做strategy 鑊鑊都係新鮮嘢，從來唔悶，又可以多啲industry exposure
得閒可以睇吓Mckinsey framework或者Case in Point 呢啲，主要理解problem solving 嘅邏輯思維 不過我應該未有料可以指點你
唔講係邊個offer la，都唔重要啦

其實無話特別裝備，好多時都係有鍾意做嘅嘢就去馬 打過幾次case comp, 校內外都有，入過final但無攞過獎

HSBC GBM
Consulting = 0 technical skills + fancy powerpoint + presentation skills
IBD = technical skills + content-heavy powerpoint + presentation skills + $$$

利申：前MBB

Gbm > Oliver wyman > s&o for sure

可唔可以講多啲MBB嘅work experience 係點？巴打意思係咪係consulting firm學唔到實用嘅skillset?

Btw MBB 介唔介意講下咩background?

可唔可以解釋下

HSBC GB&M垃圾來的 IBD入面既害蟲

Oliver Wyman 又係廢 出份industry report 寫得好一般 market sizing 做得好求奇 收費又唔平 (800-1.2m rmb per report) 完全冇insight

Exit opportunity + salary + return offer + transferable skill set

樓主GBM邊個dpt

IBD

如果係IBD咁計錢途一定係IBD最好 如果你真係咁講興趣嘅話咁咪去試下OW

HSBC冇IBD架。。。
基本上支支Team 都係commercial banking subsidise
好多人一年一單正常既deal 都冇做過 (唔計loan / bond / 隔夜)

自問未夠料入美資/瑞資ibd，所以無得揀

大家對Deloitte S&O有咩睇法？伏唔伏

其實個salary高到有啲唔合理

咁consulting firm 除咗MBB你仲有咩推介